<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>barnefotball 6-7 år on Borgen Idrettslag</title>
    <link>https://sportsplan.borgen-il.no/tags/barnefotball-6-7-%C3%A5r/</link>
    <description>Recent content in barnefotball 6-7 år on Borgen Idrettslag</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <managingEditor>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</managingEditor>
    <webMaster>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sportsplan.borgen-il.no/tags/barnefotball-6-7-%C3%A5r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 6-7 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer Det er ikke resultater, tabeller eller rangering i seriespillet eller i turneringer. Hvis laget(ene) deltar i turneringer så skal alle som deltar skal ha lik premiering, dersom det er premiering.
Laginndeling Ikke ut fra ferdighetsnivå.
Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 6-7 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Ingen inndeling etter ferdighetsnivå, men tilpass gjerne veiledning.
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Anbefaler ingen hospitering for 6-7 år.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 6-7 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6-7 år</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:08:25 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/</guid>
      <description>Her er de viktigste retningslinjene for aldersgruppen 6-7 år.
Klikk på linkene under for å lese mer om:
Laget Treneren Trening Kampen </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
