<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Borgen Idrettslag</title>
    <link>https://sportsplan.borgen-il.no/</link>
    <description>Recent content on Borgen Idrettslag</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <managingEditor>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</managingEditor>
    <webMaster>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sportsplan.borgen-il.no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evaluering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/evaluering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/evaluering/</guid>
      <description>Evaluering Evalueringsmøter med alle aldersgrupper fra 6 år til Junior i oktober/november hvert år. Det er medlemmer i Barne- og Jenteutvalget og Sportslig utvalg som gjennomfører evalueringsmøtene og det skrives referat fra hvert møte.
Saker som tas opp i møtene:
Gjennomgang av erfaringer fra årets sesong vedrørende: kampavvikling treningstider og treningsmengde deltagelse i turneringer sosiale arrangementer utstyr til spillere, trenere og lagledere dugnader årsberetninger vurdere resultatene for ungdomsgruppene fra 13 år til Junior år opp mot målsettingene tilbakemelding på sportslig klubbplan og håndbok for tillitsvalgte Planlegge neste sesong vedrørende: påmelding av antall lag i gruppen kontaktpersoner for lagene trenere og lagledere for lagene påmelding trenerkurs treningstider og treningssteder kartlegge behov for nytt utstyr til spillere, trenere og lagledere nytt fra klubb, ØFK og NFF </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holdninger og verdier</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/holdningerogverdier/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/holdningerogverdier/</guid>
      <description>Holdninger og verdier Barnefotball avdelingen I tillegg til å tilby barn og unge et godt aktivitetstilbud er det viktig å skape gode holdninger. Vi er viss om at klubben spiller en rolle i oppdrager øyemed og må derfor være sitt ansvar bevisst ved å ha fokus på holdningsskapende arbeid.
Fokus på holdninger 6-8 år 9-10 år 11-12 år Orden og utstyr x x x Orden i garderoben x x x Vilje til å rydde x x x Ikke kjefting på medspillere x x x Ikke kjefting på dommere x x x Ikke kjefting på lagledere x x x Ikke kjefting på foreldre x x x Mobbing x x x Banning x x x Møte til rett tid x x x VIKTIG Å HUSKE PÅ AT DE VOKSNE SKAL VÆRE GODE ROLLEMODELLER FOR DE UNGE!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospitering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/hospitering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/hospitering/</guid>
      <description>Hospitering Hospitering i Barne- og Jenteavdelingen Hospitering er differensiering der spillere i perioder får trene og spille på lag i høyere årsklasse. Hvor moden spilleren er fotballfaglig og holdningsmessig er avgjørende når spilleren år lov til å prøve seg på høyere nivå. Vi presiserer at hospitering på lag i høyere årsklasse kun skal foregå i tilfeller der enkeltutøvere er vesentlig lengre i sin utvikling enn sine jevnaldrende.
Det er ikke aktuelt med hospitering før spilleren er 10 år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kompetanse</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/kompetanse/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/kompetanse/</guid>
      <description>Kompetanse Trenerkompetanse i Barne- og ungdomsarbeidet I Borgen IL er det ønskelig med følgende trenerkompetanse på de ulike aldersnivåene:
Senior: UEFA-B-lisens Junior: UEFA B-lisens G15/16: NFF Grasrottrener G13/14: NFF Grasrottrener J16/17: NFF Grasrottrener J14/15: NFF Grasrottrener G12: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 G11: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 J12/13: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 G10: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 J10/11: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 G09: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 G08: NFF Grasrottrener Delkurs 1 J08/09: NFF Grasrottrener Delkurs 1 G06/07: NFF Grasrottrener Delkurs 1 J06/07: NFF Grasrottrener Delkurs 1 Laglederkompetanse 6-12 år: ABC-trener og laglederkurs Barnefotball (4 timer), Klubbdommerkurs Barnefotball (4 timer) 13-19 år: ABC-trener og laglederkurs Ungdoms- og voksenfotball (4 timer) alternativt NFF Grasrottrener Delkurs 1 (Aktivitetslederkurs) (16 timer) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Målsetninger</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/malsetninger/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/malsetninger/</guid>
      <description>Målsetninger Målsetting/antall lag (gutter/menn) Senior: 1 lag i 4. divisjon 11-er fotball Senior: 1 lag i 6. divisjon 11-er fotball Junior: 1 lag i KM 11-er fotball Junior: 1 lag i bredde 11-er fotball G16: 1 lag i KM 11-er fotball G15: 1 lag i KM 11-er fotball G15/16: 1 lag i bredde 11-er fotball G14: 1 lag i KM 11-er fotball G14: 1 lag i bredde 11-er fotball G13: 1 lag i KM 9-er fotball G13: 1 lag bredde 9-er fotball G12: 2 lag 9-er fotball G11: 3 lag 7-er fotball G10: 3 lag 7-er fotball G09: 4 lag 5-er fotball G08: 4 lag 5-er fotball G07: 4 lag 3-er fotball G06: 4 lag 3-er fotball Målsetting/antall lag (jenter) K senior: 1 lag 7-er fotball J16/17: 1 lag 11-er fotball samarbeid med naboklubb ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organisasjonsplan</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/organisasjonsplan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/organisasjonsplan/</guid>
      <description>Organisasjonsplan Barnefotball avdelingen Organiserer og er ansvarlig for all aktivitet for gutter og jenter fra 6 til 12 år. Større fokus på jentefotball der det er behov for å styrke rekrutteringen.
Senior- og Ungdomsavdelingen Organiserer og er ansvarlig for all aktivitet for aldersgruppen fra G13 frem til Senior. Hovedårsaken til at Ungdom nå er flyttet sammen med Senior er at det er noen mangelfulle årskull som gjør at det er behov for et utstrakt samarbeid mellom årskullene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periodeplaner</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/periodeplaner/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/periodeplaner/</guid>
      <description>Årsplan/Periodeplan Aktivitet for Måloppnåelse – Sportsplan TILTAK ANSVAR TID Utarbeide Sportsplan Evalueringsmøter m trenere/lagledere Sportslig leder Oktober-November Gjennomføre arbeidsmøter i Sportslig Utvalg (SU) Sportslig leder Desember Utarbeide endelig sportsplan SU Februar Skolering Arrangere trenermøter/trenerforum - internt Sportslig leder Kvartalsvis Kartlegge kompetanse, utarbeide kompetanseplan, sende ut tilbud om kompetanseheving til trenere/lagledere Sportslig leder, SU og styret Fortløpende Trener- og lederkurs i regi av ØFK Sportslig leder, SU Fortløpende Trenerforum – eksterne i regi av Sarpsborg 08 Sarpsborg 08, Sportslig leder Fortløpende Trenerutviklingstiltak i regi av Sarpsborg 08 Sportslig leder, SU Fortløpende Spillerutvikling Akademitreninger Sarpsborg 08 Sportslig leder, Trenere G12-G15, Utviklingsansvarlig, Sarpsborg 08 Ukentlig Hospitering internt Sportslig leder Fortløpende Keepertrening – akademitreninger Keepertrener akademiet i Sarpsborg 08 Ukentlig Breddetiltak Arrangere fotballskole Sportslig leder, B&amp;amp;J ansvarlig, Fotballskoleansvarlig, Spillere G16-G19 Juni Arrangere «Åpen trening» for unge som ikke er medlem av noen idrettsforening «Åpen trening» ansvarlig, Daglig leder, B&amp;amp;J ansvarlig April Arrangere Mini-festival for 6 åringer B/J ansvarlig Mai/september NFF ferdighetsmerke Sportslig leder, SU, Trenere G13-19 Fortløpende, Legges inn i treningsplan NFF merkeprøve Sportslig leder, SU, Trenere G13-19, Styret August/september Rekruttdommer kurs SU, Dommeransvarlig Vinter/vårhalvåret Lederutdanning Kartlegge kompetanse, utarbeide kompetanseplaner, sende tillitsvalgte/klubbledere på kompetansehevende kurs i regi av ØFK/NFF Styret Hele året Evalueringsmøter Evaluere sportsplan, Endre/justere og godkjenne sportsplan for ny periode Sportslig leder, Styret November inneværende år til februar påfølgende år </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rekruttering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/rekruttering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/rekruttering/</guid>
      <description>Rekruttering Rekrutteringstiltak spillere For at klubben skal kunne opprettholde målsettingen om å gi et tilbud til alle som vil spille fotball og samtidig ha sportslige utfordringer for de som ønsker det, må klubben arbeide aktivt med rekruttering i Barnefotball avdelingen.
Markedsføre klubben på skoler i nærmiljøet både i barne- og ungdomstrinnet Markedsføre klubben på en positiv måte i Borgen-magasinet Arrangere fotballskole Utarbeide en enkle brosjyrer &amp;ldquo;Velkommen til Borgen Idrettslag&amp;rdquo; og &amp;ldquo;Velkommen til ny sesong&amp;rdquo; som leveres ny spiller og foresatt når de kommer til klubben Innmeldingsskjema leveres ny spiller/foresatt sammen med Fair Play kontrakt Tilby alle spillere et godt og tilpasset treningsmiljø Være både en god og trygg sosialiseringsarena for barn og ungdom Arrangere minst to foreldremøter i året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treningsprinsipper</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/treningsprinsipper/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/treningsprinsipper/</guid>
      <description>Treningsprinsipper Treningsprinsipper i Barne- og ungdomsarbeidet Fordeling av treningsarbeidet 6-10 år 11-12 år 13-14 år 15-17 år Fysisk trening 5 5 15 30 Teknikk 90 80 60 20 Forståelse 0 10 5 30 Formasjon 5 5 10 20 100 100 100 100 Hva bør man trene på med ball? 6-10 år 11-12 år 13-14 år 15-17 år Ballmestring 20 20 20 10 Pasning/mottak 20 20 20 20 Avslutning 10 10 20 30 Helt spill 50 50 40 40 100 100 100 100 Vedrørende de forskjellige øvelsene kan man bruke NFFs øvelsesbank i &amp;ldquo;Treningsøkta&amp;rdquo; eller på &amp;ldquo;Tiim&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/about/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:56:12 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/about/</guid>
      <description>Om Sportsplan Borgens digitale sportsplan er laget ved hjelp av åpen kildekode ved hjelp av gratis programvare og løsninger som:
GitHub Hugo Netlifly Kildekoden til sportsplanen ligger tilgjengelig her.
Ta kontakt med Jan Vidar Elven ved spørsmål eller kommentarer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 10-11 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer Det er ikke resultater, tabeller eller rangering i seriespillet eller i turneringer. Hvis laget(ene) deltar i turneringer så skal alle som deltar skal ha lik premiering, dersom det er premiering.
Laginndeling Ikke ut fra ferdighetsnivå.
Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 12 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer Det er ikke resultater, tabeller eller rangering i seriespillet eller i turneringer. Hvis laget(ene) deltar i turneringer så skal alle som deltar skal ha lik premiering, dersom det er premiering.
Laginndeling Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 13-16 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer I ungdomsfotballen tillattes tabeller og rangering, både i seriespillet og i turneringer.
Laginndeling Det er tillatt med laginndeling ut fra ferdighetsnivå, men det bør kun benyttes dersom det er formålstjenlig.
Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE. Målet skal være å legge til rette for best mulig utvikling for den enkelte spiller og samtidig ivareta målet om flest mulig, lengst mulig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 6-7 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer Det er ikke resultater, tabeller eller rangering i seriespillet eller i turneringer. Hvis laget(ene) deltar i turneringer så skal alle som deltar skal ha lik premiering, dersom det er premiering.
Laginndeling Ikke ut fra ferdighetsnivå.
Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For alderstrinnet 8-9 år gjelder følgende:
Kamper og turneringer Det er ikke resultater, tabeller eller rangering i seriespillet eller i turneringer. Hvis laget(ene) deltar i turneringer så skal alle som deltar skal ha lik premiering, dersom det er premiering.
Laginndeling Ikke ut fra ferdighetsnivå.
Inndeling av lag I Borgen IL er vi bevisst på at inndelingen av lag er viktig for den gode kampopplevelsen for ALLE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt for store og små fotballspillere. For jentefotballen gjelder følgende:
Kamper og turneringer Kamper, turneringer og tabeller gjelder tilsvarende som for de ulike årskullene.
Laginndeling Laginndeling gjelder tilsvarende som for de ulike årskullene.
Spilletid i kamp I barnefotball skal alle spillere spille tilnærmet like mye.
Spillform Spilleformen for jentefotball er tilsvarende som de ulike årskullene.
Spilleregler Spilleregler for jente barnefotballen eller ungdomsfotballen er tilsvarende som for de ulike årskullene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/kampen/</guid>
      <description>Fotballkampen er ukas høydepunkt også for junior og voksne fotballspillere. Her gjelder følgende:
Kamper og turneringer I junior fotballen stiller Borgen lag i både KM og Bredde, mens senior lag stiller i divisjonssystemet med muligheter for opprykk og nedrykk.
Laginndeling Det er tillatt med laginndeling ut fra ferdighetsnivå, men det bør kun benyttes dersom det er formålstjenlig for spillerutvikling i JR og ut fra målsetning og ønsket nivå for SR fotballen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/kampen/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/kampen/</guid>
      <description>Her er informasjon om kampen for Stjernelag..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og spiller setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for breddefotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle. Arbeidet med sportsplanen ledes av klubbens sportslige ledelse og skal forankres hos klubbens styre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laget</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/laget/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/laget/</guid>
      <description>Klubben som sjef Det er viktig at du som trener, tillitsperson og foresatt setter deg godt inn i klubbens sportsplan. Sportsplanen er klubbens styringsdokument for aktiviteten på feltet. Borgen IL sin sportsplan er basert på NFFs retningslinjer for barne- og ungdomsfotball. Med utgangspunkt i klubbens formål, verdier og målsettinger skal klubbens sportsplan legge grunnlaget for ”Flest mulig – lengst mulig – best mulig” i et trygt og utviklende miljø for alle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 10-11 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1, 2 og 3.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 12 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1, 2 og 3.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 13-16 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1, 2, 3 og 4.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 6-7 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for alderstrinnet 8-9 år har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1 og 2.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for jentelag har gjennomført Grasrottreneren delkurs tilsvarende det årskullet de tilhører, se sportsplan for de ulike årgangene i menyen.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treneren</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/treneren/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/treneren/</guid>
      <description>Trenerkompetanse Fotballtrenerkompetanse er avgjørende for at Borgen IL har dyktige og trygge trenere.
Vi ønsker at trenerne for Stjernelag har gjennomført Grasrottreneren delkurs 1.
Trenerattest For alle trenere i Borgen IL er det obligatorisk å gjennomføre Trenerattesten
Trenervett Som trener er du et viktig forbilde for spillerne dine. Det er viktig at du utviser trenervett både under trening og i kamp.
Mestringsorientert ledelse I Borgen skal du som trener være mestringsorientert, og ikke resultatorientert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/10-11/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Kan inndele etter ferdighetsnivå i deler av økta, men aldri statiske grupper
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Hospitering anbefales kun i spesielle tilfeller med tidlig fysikk- og ferdighetsutvikling.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 10-12 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/12/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Større grad av inndeling etter ferdighetsnivå, men ikke faste grupper.
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Hospitering kan brukes som virkemiddel i 12-årsklassen.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 10-12 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/13-16/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Større grad av inndeling etter ferdighetsnivå, men ikke faste grupper.
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Hospitering kan brukes som virkemiddel i ungdomsfotballen.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 13-16 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/6-7/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Ingen inndeling etter ferdighetsnivå, men tilpass gjerne veiledning.
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Anbefaler ingen hospitering for 6-7 år.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 6-7 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/8-9/trening/</guid>
      <description>Trening Den gode økta Husk virkemidlene for morsom og utviklende fotballaktivitet. Tema for Den Gode Økta
Tilrettelegging og differensiering Kan inndele etter ferdighetsnivå i deler av økta, men aldri i statiske grupper.
Treningsmengde og ekstratilbud Åpne treninger for alle som vil spille mer.
Hospitering Anbefaler ingen hospitering for 8-9 år.
tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassen: 8-9 år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jente/trening/</guid>
      <description>Trening tiim.no: Økter og øvelser Klikk her for eksempler på økter og øvelser for aldersklassene:
Alle år</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/jr-sr/trening/</guid>
      <description>Trening Følgende rammer legges til grunn for å gjennomføre en best mulig sesong:
Senior Minimum 18 spillere og 2 keepere på trening 3 økter per uke igjennom hele sesongen 2 grupper av 5 JR spillere som hospiterer igjennom hele sesongen Disse er også &amp;ldquo;basis&amp;rdquo; på 6.div laget Junior 4 treninger på hel bane De beste junior spillerne på trening så ofte så mulig Hospitering Følgende ble bestemt i forhold til hospitering:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trening</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/trening/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/stjerne/trening/</guid>
      <description>Her er informasjon om trening for Stjernelag..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velkommen Til Digital Sportsplan</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/post/velkommen-til-digitalsportsplan-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 15:44:17 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/post/velkommen-til-digitalsportsplan-2023/</guid>
      <description>Sportsplan i lomma for Borgen Idrettslag Borgen IL sin sportsplan revideres for 2023 og vil nå for første gang være en digital sportsplan som vil være lett tilgjengelig i lomma ikke bare for trenerne i klubben, men også lagledere, sportslig utvalg, administrasjon, spillere og foresatte!
Innhold For å komme til sportsplanen bruker du menyvalget Sportsplan. Sportsplanen inneholder følgende seksjoner:
Klubben Organisasjonsplan Målsetninger Års-/periodeplaner Rekruttering Kompetanse Evaluering Barn-, Ungdoms- og JR/SR avdeling Holdninger og verdier Organisering Sportslig Treningsprinsipper - Øvelser Hospitering Alderstilpasset Sportsplan 6-7 år 8-9 år 10-11 år 13-16 år Sportsplan</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
