<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klubben on Borgen Idrettslag</title>
    <link>https://sportsplan.borgen-il.no/tags/klubben/</link>
    <description>Recent content in klubben on Borgen Idrettslag</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <managingEditor>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</managingEditor>
    <webMaster>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sportsplan.borgen-il.no/tags/klubben/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evaluering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/evaluering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/evaluering/</guid>
      <description>Evaluering Evalueringsmøter med alle aldersgrupper fra 6 år til Junior i oktober/november hvert år. Det er medlemmer i Barne- og Jenteutvalget og Sportslig utvalg som gjennomfører evalueringsmøtene og det skrives referat fra hvert møte.
Saker som tas opp i møtene:
Gjennomgang av erfaringer fra årets sesong vedrørende: kampavvikling treningstider og treningsmengde deltagelse i turneringer sosiale arrangementer utstyr til spillere, trenere og lagledere dugnader årsberetninger vurdere resultatene for ungdomsgruppene fra 13 år til Junior år opp mot målsettingene tilbakemelding på sportslig klubbplan og håndbok for tillitsvalgte Planlegge neste sesong vedrørende: påmelding av antall lag i gruppen kontaktpersoner for lagene trenere og lagledere for lagene påmelding trenerkurs treningstider og treningssteder kartlegge behov for nytt utstyr til spillere, trenere og lagledere nytt fra klubb, ØFK og NFF </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holdninger og verdier</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/holdningerogverdier/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/holdningerogverdier/</guid>
      <description>Holdninger og verdier Barnefotball avdelingen I tillegg til å tilby barn og unge et godt aktivitetstilbud er det viktig å skape gode holdninger. Vi er viss om at klubben spiller en rolle i oppdrager øyemed og må derfor være sitt ansvar bevisst ved å ha fokus på holdningsskapende arbeid.
Fokus på holdninger 6-8 år 9-10 år 11-12 år Orden og utstyr x x x Orden i garderoben x x x Vilje til å rydde x x x Ikke kjefting på medspillere x x x Ikke kjefting på dommere x x x Ikke kjefting på lagledere x x x Ikke kjefting på foreldre x x x Mobbing x x x Banning x x x Møte til rett tid x x x VIKTIG Å HUSKE PÅ AT DE VOKSNE SKAL VÆRE GODE ROLLEMODELLER FOR DE UNGE!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hospitering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/hospitering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/hospitering/</guid>
      <description>Hospitering Hospitering i Barne- og Jenteavdelingen Hospitering er differensiering der spillere i perioder får trene og spille på lag i høyere årsklasse. Hvor moden spilleren er fotballfaglig og holdningsmessig er avgjørende når spilleren år lov til å prøve seg på høyere nivå. Vi presiserer at hospitering på lag i høyere årsklasse kun skal foregå i tilfeller der enkeltutøvere er vesentlig lengre i sin utvikling enn sine jevnaldrende.
Det er ikke aktuelt med hospitering før spilleren er 10 år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kompetanse</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/kompetanse/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/kompetanse/</guid>
      <description>Kompetanse Trenerkompetanse i Barne- og ungdomsarbeidet I Borgen IL er det ønskelig med følgende trenerkompetanse på de ulike aldersnivåene:
Senior: UEFA-B-lisens Junior: UEFA B-lisens G15/16: NFF Grasrottrener G13/14: NFF Grasrottrener J16/17: NFF Grasrottrener J14/15: NFF Grasrottrener G12: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 G11: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 J12/13: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2-3 G10: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 J10/11: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 G09: NFF Grasrottrener Delkurs 1-2 G08: NFF Grasrottrener Delkurs 1 J08/09: NFF Grasrottrener Delkurs 1 G06/07: NFF Grasrottrener Delkurs 1 J06/07: NFF Grasrottrener Delkurs 1 Laglederkompetanse 6-12 år: ABC-trener og laglederkurs Barnefotball (4 timer), Klubbdommerkurs Barnefotball (4 timer) 13-19 år: ABC-trener og laglederkurs Ungdoms- og voksenfotball (4 timer) alternativt NFF Grasrottrener Delkurs 1 (Aktivitetslederkurs) (16 timer) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Målsetninger</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/malsetninger/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/malsetninger/</guid>
      <description>Målsetninger Målsetting/antall lag (gutter/menn) Senior: 1 lag i 4. divisjon 11-er fotball Senior: 1 lag i 6. divisjon 11-er fotball Junior: 1 lag i KM 11-er fotball Junior: 1 lag i bredde 11-er fotball G16: 1 lag i KM 11-er fotball G15: 1 lag i KM 11-er fotball G15/16: 1 lag i bredde 11-er fotball G14: 1 lag i KM 11-er fotball G14: 1 lag i bredde 11-er fotball G13: 1 lag i KM 9-er fotball G13: 1 lag bredde 9-er fotball G12: 2 lag 9-er fotball G11: 3 lag 7-er fotball G10: 3 lag 7-er fotball G09: 4 lag 5-er fotball G08: 4 lag 5-er fotball G07: 4 lag 3-er fotball G06: 4 lag 3-er fotball Målsetting/antall lag (jenter) K senior: 1 lag 7-er fotball J16/17: 1 lag 11-er fotball samarbeid med naboklubb ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organisasjonsplan</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/organisasjonsplan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/organisasjonsplan/</guid>
      <description>Organisasjonsplan Barnefotball avdelingen Organiserer og er ansvarlig for all aktivitet for gutter og jenter fra 6 til 12 år. Større fokus på jentefotball der det er behov for å styrke rekrutteringen.
Senior- og Ungdomsavdelingen Organiserer og er ansvarlig for all aktivitet for aldersgruppen fra G13 frem til Senior. Hovedårsaken til at Ungdom nå er flyttet sammen med Senior er at det er noen mangelfulle årskull som gjør at det er behov for et utstrakt samarbeid mellom årskullene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periodeplaner</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/periodeplaner/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/periodeplaner/</guid>
      <description>Årsplan/Periodeplan Aktivitet for Måloppnåelse – Sportsplan TILTAK ANSVAR TID Utarbeide Sportsplan Evalueringsmøter m trenere/lagledere Sportslig leder Oktober-November Gjennomføre arbeidsmøter i Sportslig Utvalg (SU) Sportslig leder Desember Utarbeide endelig sportsplan SU Februar Skolering Arrangere trenermøter/trenerforum - internt Sportslig leder Kvartalsvis Kartlegge kompetanse, utarbeide kompetanseplan, sende ut tilbud om kompetanseheving til trenere/lagledere Sportslig leder, SU og styret Fortløpende Trener- og lederkurs i regi av ØFK Sportslig leder, SU Fortløpende Trenerforum – eksterne i regi av Sarpsborg 08 Sarpsborg 08, Sportslig leder Fortløpende Trenerutviklingstiltak i regi av Sarpsborg 08 Sportslig leder, SU Fortløpende Spillerutvikling Akademitreninger Sarpsborg 08 Sportslig leder, Trenere G12-G15, Utviklingsansvarlig, Sarpsborg 08 Ukentlig Hospitering internt Sportslig leder Fortløpende Keepertrening – akademitreninger Keepertrener akademiet i Sarpsborg 08 Ukentlig Breddetiltak Arrangere fotballskole Sportslig leder, B&amp;amp;J ansvarlig, Fotballskoleansvarlig, Spillere G16-G19 Juni Arrangere «Åpen trening» for unge som ikke er medlem av noen idrettsforening «Åpen trening» ansvarlig, Daglig leder, B&amp;amp;J ansvarlig April Arrangere Mini-festival for 6 åringer B/J ansvarlig Mai/september NFF ferdighetsmerke Sportslig leder, SU, Trenere G13-19 Fortløpende, Legges inn i treningsplan NFF merkeprøve Sportslig leder, SU, Trenere G13-19, Styret August/september Rekruttdommer kurs SU, Dommeransvarlig Vinter/vårhalvåret Lederutdanning Kartlegge kompetanse, utarbeide kompetanseplaner, sende tillitsvalgte/klubbledere på kompetansehevende kurs i regi av ØFK/NFF Styret Hele året Evalueringsmøter Evaluere sportsplan, Endre/justere og godkjenne sportsplan for ny periode Sportslig leder, Styret November inneværende år til februar påfølgende år </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rekruttering</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/rekruttering/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/rekruttering/</guid>
      <description>Rekruttering Rekrutteringstiltak spillere For at klubben skal kunne opprettholde målsettingen om å gi et tilbud til alle som vil spille fotball og samtidig ha sportslige utfordringer for de som ønsker det, må klubben arbeide aktivt med rekruttering i Barnefotball avdelingen.
Markedsføre klubben på skoler i nærmiljøet både i barne- og ungdomstrinnet Markedsføre klubben på en positiv måte i Borgen-magasinet Arrangere fotballskole Utarbeide en enkle brosjyrer &amp;ldquo;Velkommen til Borgen Idrettslag&amp;rdquo; og &amp;ldquo;Velkommen til ny sesong&amp;rdquo; som leveres ny spiller og foresatt når de kommer til klubben Innmeldingsskjema leveres ny spiller/foresatt sammen med Fair Play kontrakt Tilby alle spillere et godt og tilpasset treningsmiljø Være både en god og trygg sosialiseringsarena for barn og ungdom Arrangere minst to foreldremøter i året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Treningsprinsipper</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/treningsprinsipper/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:00:00 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/treningsprinsipper/</guid>
      <description>Treningsprinsipper Treningsprinsipper i Barne- og ungdomsarbeidet Fordeling av treningsarbeidet 6-10 år 11-12 år 13-14 år 15-17 år Fysisk trening 5 5 15 30 Teknikk 90 80 60 20 Forståelse 0 10 5 30 Formasjon 5 5 10 20 100 100 100 100 Hva bør man trene på med ball? 6-10 år 11-12 år 13-14 år 15-17 år Ballmestring 20 20 20 10 Pasning/mottak 20 20 20 20 Avslutning 10 10 20 30 Helt spill 50 50 40 40 100 100 100 100 Vedrørende de forskjellige øvelsene kan man bruke NFFs øvelsesbank i &amp;ldquo;Treningsøkta&amp;rdquo; eller på &amp;ldquo;Tiim&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubben</title>
      <link>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 17:08:25 +0100</pubDate>
      <author>post@borgen-il.no (Jan Vidar Elven)</author>
      <guid>https://sportsplan.borgen-il.no/page/sportsplan/klubben/</guid>
      <description>Visjon for barne- og ungdomsarbeid Borgen Idrettslag er en klubb for nærmiljøet hvor barne- og ungdomsarbeid er den viktigste oppgaven. Klubben skal ha et tilbud til alle som vil spille fotball. Samtidig skal vi ha sportslige utfordringer og noe å strekke seg etter for de som ønsker det.
Klubben har som mål å være ledende på utvikling av yngre spillere, være en utviklingsarena for sent utviklede talenter, beholde spillere aktive i klubben utover junioralder samt være ledende på rekruttering og utvikling av trenere.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
